[
    {
        "id": 1667,
        "question": "Renksiz, sarımsak kokulu, güçlü ve beyaz bir ışık vererek yanan hidrokarbonlu bir gaz",
        "letter": "A",
        "answer": "Asetilen"
    },
    {
        "id": 744,
        "question": "Bir cismin herhangi bir yöndeki uzanımı",
        "letter": "B",
        "answer": "Boyut, boyutu"
    },
    {
        "id": 1371,
        "question": "Hayvanlarda tür, çeşit",
        "letter": "C",
        "answer": "Cins, cinsleri"
    },
    {
        "id": 176,
        "question": "İnsan bedeninde bulunan enerjiyi tüm vücuda dağıttığına inanılan enerji noktaları",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çakra, çakralar"
    },
    {
        "id": 184,
        "question": "Zihinde beliren olayların, düşüncelerin bütünü, rüya",
        "letter": "D",
        "answer": "düş"
    },
    {
        "id": 209,
        "question": "Çok gerekli, vazgeçilmez",
        "letter": "E",
        "answer": "elzem"
    },
    {
        "id": 569,
        "question": "Bir kişiyi ya da kurumu finanse etmek",
        "letter": "F",
        "answer": "Fon, Fonlama, Fonlamak"
    },
    {
        "id": 233,
        "question": "Suya batma, boğulma",
        "letter": "G",
        "answer": "gark, gark etme"
    },
    {
        "id": 1098,
        "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafız"
    },
    {
        "id": 1228,
        "question": "İnsanları bir yere yerleştirme, yurtlandırma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İskan, iskan etme, iskan etmek"
    },
    {
        "id": 1914,
        "question": "TERSANELERDE ÜZERİNDE GEMİ YAPILAN, ONARILAN VEYA GEMİYİ SUYA İNDİRİP SUDAN ÇIKARMAYA YARAYAN IZGARA",
        "letter": "K",
        "answer": "Kızak"
    },
    {
        "id": 1731,
        "question": "Şubat ve mart aylarında, çokça renkli çiçek açan, kokusuz, soğanlı, güzel bir bahçe bitkisi",
        "letter": "L",
        "answer": "Lale"
    },
    {
        "id": 1879,
        "question": "İnsanoğlunun ilkçağlardan günümüze kadar kullanmayı sürdürdüğü doğal barınak",
        "letter": "M",
        "answer": "Mağara"
    },
    {
        "id": 1256,
        "question": "Müzik seslerinin yazıya dökülmüş hali",
        "letter": "N",
        "answer": "Nota, notalandırma, notalandırmak, notalar"
    },
    {
        "id": 341,
        "question": "Yüksek ve alçaktan mermi atabilen kısa namlulu top",
        "letter": "O",
        "answer": "obüs"
    },
    {
        "id": 1480,
        "question": "Kötü veya yanlış bir şeyi önleyecek yol, tedbir",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Önlem"
    },
    {
        "id": 673,
        "question": "Söz dalaşı",
        "letter": "P",
        "answer": "Polemik"
    },
    {
        "id": 1234,
        "question": "Marie Curie tarafından bulunan radyoaktif element",
        "letter": "R",
        "answer": "Radyum"
    },
    {
        "id": 411,
        "question": "Yoğun bir biçimde yapılan atak",
        "letter": "S",
        "answer": "salvo"
    },
    {
        "id": 1678,
        "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şansölye"
    },
    {
        "id": 1060,
        "question": "Türlü metallerden yapılmış, kopmaya karşı bir direnç gösteren ince uzun ip",
        "letter": "T",
        "answer": "tel"
    },
    {
        "id": 445,
        "question": "Boyutları normalden küçük",
        "letter": "U",
        "answer": "ufak"
    },
    {
        "id": 1702,
        "question": "Bir peygambere inanıp onun yolunu seçen kimselerin tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ümmet, Ümmed"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 1724,
        "question": "Bir gökcisminin devinmesi boyunca izlediği yol",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yörünge"
    },
    {
        "id": 1144,
        "question": "Kilise hizmetini gören ve çan çalan kimse",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zangoç"
    }
]